有這樣的特首就只有這樣的城市

有這樣的特首就只有這樣的城市（李柱銘） - 李柱銘

上周，佔中九子案宣判，全體被告被裁定罪成，儘管各人刑期待定，但國際社會已極度關注事件。外國通訊社及多家海外媒體均廣泛報道是次判決，法新社稱判決「敲響自由萎縮的警號」，而路透社則指「中國管治城市自由受壓的一次指標裁決」。

另外，歐美國家的政要和組織亦紛紛公開評論裁決，包括歐盟、德國國會轄下人權及人道救援委員會、美國國會及行政當局中國委員會、美國駐港總領事館、英國駐港總領事館、國際特赦組織、台灣陸委會等等，均批評特區政府以法律和訴訟作政治工具，打壓社運人士，扼殺港人言論及集會自由。

而前港督彭定康亦在英國人權組織香港監察網站撰文，直言當大部人都認為特區政府應重新凝聚社會時，特區政府卻用上不合時宜的普通法控罪，對雨傘運動進行報復式起訴，造成令人震驚的撕裂。

面對國際社會對是次裁決的一面倒批評，林鄭月娥卻強調香港的法治和司法獨立都「受到國際極高認同」，而「這些得來不易的國際聲譽是不可以受到個別人士的無理攻擊或批評而受到影響」。

林鄭明顯是答非所問，居然厚顏地把國際社會的眾口一辭，說成「個別人士的無理攻擊或批評」，根本就是不敢面對現實。再說，即使特區的法治和司法獨立過往確實在國際間獲得高度評價，但在其領導下，國際社會已經發現特區法治明顯褪色。今年初美國智庫傳統基金會雖指香港仍是全球第一自由經濟體，但在司法效能一項的評分卻大跌9分至75.3分，只比中國高0.1分。所以說，經此一役，香港的法治仍能「受到國際極高認同」嗎？再說，既然她明知特區在司法方面的國際聲譽得來不易，又可曾致力捍衞呢？

奮不顧港實行京旨

事實上，是次裁決受到海內外的廣泛關注，主因是雨傘運動在國際間獲得高度評價，所以國際社會均期待民主能真正到臨特區。可惜，林鄭月娥向外界所展現的，卻是不斷奉迎京旨的極度忠誠，甘心淪為中共破壞香港獨特性的傀儡，並沒有捍衞香港的法治與人權，更無視民意堅拒重啟政改。

最明顯的事例就是引入一地兩檢，在特區部份地方實行內地法律，讓高鐵如一支矛般，直插入特區的心臟地帶。而下一步，就是全面配合中共為香港度身訂做、旨在控制香港的大灣區規劃。在九個內地城市的包圍、融合下，特區的各項自由、原有生活方式與核心價值，以至社會文化層面，都會被模糊，其時，中共便可順理成章地在港落實全面管治權。

上月，林鄭獲中聯辦主任王志民大讚事不避難，是香港公務員學習典範。她確實總是奮不顧「港」地實行京旨，借「港獨」議題上綱上線，以人大釋法及其追溯力作武器，除了剝奪數位民主派候選人的參選資格，還取締民族黨，更報復性地驅逐外國記者出境。近期，她再創新猷，主動提出修訂《逃犯條例》，向舉世表明香港再不能保障任何在港人士的人身安全，市民、外商及旅客均無一倖免，全都有可能會被移交至內地。在林鄭這樣管治下的特區，還能自稱為國際城市嗎？

李柱銘

上一則
上一則
世道人生：縱觀父親一生 (李怡)

下一則
下一則
堆填區獨白：有聯儲局不如無聯儲局 (楊懷康)